其實黑警加薪 星期五就會過

星期五將會開會繼續審議公務員加薪
當中包括黑警加薪

武漢肺炎疫情持續，政府延長公務員在家工作安排至3月1日，立法會財務委員會由二月至今亦已取消3次會議。財委會主席陳健波今日表示，星期五的財委會將如期進行，將繼續審議「2019-20年度公務員薪酬調整」，即公務員加薪撥款申請。民主黨立法會議員許智峯批評，陳健波的決定是配合政府需要，質疑建制派「揀嚟開」。

抗疫基金一日搞掂
黑警加薪都好大機會一日搞掂

撳錯不推文

pish

點睇

如果連哩個post都推唔起 就由佢通過算

可以點...

pushhhh

泛民議員起碼要全力拉布

唉

推

係咪除左拉布就冇其他方法？

同埋如果真係夾硬黎 起碼投反對票

抗疫基金已經柒左一次
投左贊成

隊冧陳健波

小心出面好多白票撚入黎咬你

拉布影響埋我收果一萬蚊，不了

Push

屌你老母

寧願唔要一萬都唔想黑警加薪

咁都唔拉嘅話
連登全部等變白票撚都得喇

一咩萬啊 係都三萬啦

612

+1

泛民無晒聲氣

唔要俾我

本身都唔夠票

係咪諗住抗疫基金咁
10條動議當拉布

有人講過泛民係冇可能反對個議案 因為會影響埋其他公務員
所以唯一可以做既 係將黑警加薪分割出黎
加上財政預算案派一萬 拖一日 泛民又俾人屌多日

尸位素餐
泛民敵視既仇思達又中

推
文宣要正視聽：攞返自己嘅錢有咩問題？

block住佢

Pishhh

其實可唔可以否決？

加薪個肺唔會白？

push

真

唔夠票
一係隊冧晒班保皇狗
咁就夠票否決

頂撚住啊財萎會

屌 黑警班垃圾加咩撚

集思廣益，有冇方法令佢哋開唔到會？

其實已經拉左好耐

仲有258億買軍備
拎到一萬都無命享

果1萬係政府比你嘅醫藥費，比裝甲車碌完有1萬睇醫生

揾人take down 保險波

唔使念到時保皇班狗賊一定齊人

來多次612?

612咁

一剪布就收得皮

議事規則改咗冇得拉布

睇黎要
可能已經住緊安全屋

邊個讚成就係與香港人為敵

三萬thx

唔係夠票否決咩?

lm

重演612？
最大障礙係疫症

仆街紅議員點解仲未死

想知點阻止

夠鬼
民建聯轉軚？

泛民邊敢再拉 九月選舉 唔驚得罪曬啲公務員? 遲早都要過 呢頭加完人工個頭又比258億黑落 你阻到咩?

要啊

但係其他公務員都係垃圾喎仲未計懲教嗰單呢 嗰啲屍位素餐嘅高官又點計呀

真攬炒

海

咁唯有希望班保皇狗中肺炎

對家出1118軍力
唔好話612 616都要收皮

如果你講全部公務員都係垃圾 咁你咪盲反囉 今次抗疫 大把政府前線都要仆出黎受死 仲有政府唔加 全部醫護都唔洗加

反對完人地都夠票

我諗佢哋應該好樂意因為重點係黑警度

我都係咁講
拉布吧

你要記住泛民係為咗出啖氣啫
我知個戇狗成個硬但係你哋都要投反對面show個氣節出嚟

唔係拉到三月尾就得咩

，

成日賴唔夠票，咁係咪咩都唔使做

戲都唔撚做

屌

屌啦，又加人工

寧願你唔通過我今年冇人工加都唔要比你班狗加

幾多公務員寧願攬炒都唔俾黑警加人工

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

推呀屌

agger

星期五好大機會剪

求pin：快轉寄此貼文出去攻陷藍絲group，因為魔鬼就在最尾果句！！

財政司司長陳茂波宣讀2020/21財政預算案，公布的措施包括：
🥳撐企業、保就業。寬減2019/20年度100%利得稅，上限$20000
🥳寬減2020/21非住宅物業差餉，首兩季每季上限$5000，後兩季每季上限$1500
🥳減免非住宅用戶額外4個月75%應繳水費及排污費，每月減免額上限分別$20000及$150000
紓解民困
🥳寬減2019/20年度100%薪俸稅、個人入息稅，上限$20,000
🥳寬減2020/21年度住宅物業全年差餉 每季上限$1500
🥳額外發放一個月綜援、高額長者生活津貼、長者生活津貼或傷殘津貼、在職家庭津貼
🥳低收入公屋租戶代免租1個月
🥳2021年DSE學校考生免交考試費
🥳向年滿18歲以上香港永久性居民發放$10,000
🥳警務人員的津貼開支由原本預算的2.6 億，修訂為25.49 億元，增幅至9 倍。

唔係1/3票就夠？

仲揾唔夠？係咪死晒全家唔夠錢落葬啊？
殯葬業唔係話比優惠黑警死全家咩？

過半數就通過過喎
唔係嘅話直接否決咪得 邊洗拉咁耐

推呀

唔該黑警減薪，共渡時艱！

你中肺炎死可以收多少少帛金

黑警

想問下夠唔夠票投反對？

話612嗰啲真係天真
1118已經證明咗就算有616咁多人 都唔會有半個人踏入添馬艦半步

黑警死全家 一個不能少
祝你加薪冇命洗

有冇可能spin做黑警阻住其他公務員加薪

駁唔到

黑警死全家

咁即係順利通過

唔要果一皮都唔想俾黑警加薪，加兩粒狗糧就得

問過其他人未？

唔夠
夠就一早否決左

我地可以做乜？認真問

仲要加人工

如果公務員加薪通過唔到
我地HA都冇得加

咁咪攬炒囉

文宣
要求派1萬先審於加薪

打人有錢收，醫人就叫確撚得你死

同一招只可以用一次
個個街角都放堆狗係度
人都聚唔到

無對泛民抱太大希望

財政預算案糖衣毒藥

1.財政預算案包含警隊預算258億.
2.財政預算案預留「7千6百萬」撥款警隊購買「6架全新裝甲車」
3.警隊薪金津貼預算增加22億
4.警隊設備預算增加3倍

我同意
我破產都要黑警無糧出

你真係認為佢地會反對？

冇所謂啦

冇得反對 捆綁左十幾萬公務員同醫護
唯一可以做既分割出黑警

冇得反對？
咁佢地入去議會做乜？

尼個正係要爭功能組別既重要性
有一半席就唔使拉 傾唔掂直接reject

推！

要點做？

721831101111

點算柒，佢地真心支持

好多人話612, 依家咩世界呀，黑警已經唔同晒啦，加上依家搞佢地份糧，肯定會發癲

唔要錢，反對到底

票係晒民賤聯,咁可以點??

寧願唔要一萬都好加黑警人工

就算派十萬都唔可以俾黑警加薪

乜撚野叫冇得反對？

唔駛搞咁多
1118軍力包圍政總外
出200萬人都唔會有半個人踏入添馬艦半步

板上釘釘嘅事，仲可以做d咩

影響成40萬人

老師，醫護，NGO，香港電台etc

你睇下有幾多公務員罷工支持醫護咪知囉

推，唔要加人工！

泛民：「黑警以外既公務員朋友係值得加人工」然後就撳咗讚成掣
你地講野之前可唔可以用下腦？
300億已經出賣咗一次啦
仲想俾人出賣幾多次？

事實係

對家戰述武器都進步得好快

幾多人寧願攬炒？

唔洗，你睇吓有幾多醫護罷工都知

百分比應該少過 罷工醫護/全體醫護

揮手

冇得架人工就唔投泛民？
原來班選民咁膚淺？

呢頭話將面臨赤字，個頭加黑警人工我屌你老母林鄭班子

有冇諗過個班人有冇人工加都唔投泛民？

加*

連醫護自己都出賣自己人，更加唔好寄望一班垃圾公務員會有行動，口講攬炒，唔想加人工，暗地裡知鐵飯碗，當儲錢，一定會加返

Dklm

夾硬黎一定過到
星期五應該會直接表投票

只可以咁講 佢用槍去阻止你對抗政府

應該就係
跟住我地又好嬲好嬲

最大障礙係人心唔係疫症
個個掛住投票
搞到好似立法會泛民過半就真係會投下反對票一樣
驗腦啦屌

pushhh

啱啱300億示範完
原來係投贊成票嘅

有咩做到

其實上次會議最後已經話下次會直接投票，都拉左錢個月

PISH！

Push push push

加咪加囉，其他人都會一齊加，Backpay當抗爭基金仲好啦

武肺立會
有病徵嘅去立會行吓街先好入院

揮手無用嫁，公務員有幾人肯罷工，敢出聲，心照啦，影證打卡，上網9up拎光環就叻
政府工做過兩份，幾個同事group而家慶祝緊點用1萬，入面大把自稱黃絲

打9我地之後加人工

呢個可以

我想講300億係連我個藍絲老豆都屌 都唔知販民係咪未撚食藥

夠都唔會否決
泛民會話黑警以外既公務員朋友係值得加人工，然後就會順利通過

傳染比立會保安

個D從來唔係泛民目標選票
有冇人工加 個班人都未必投泛民啦
講到好似過左就會投泛民咁

出糧囉
10萬蚊個月既大生意嚟架

同班只問立場嘅黃五毛根本冇得討論

嬲撚到我
跟住成班泛登仔幫泛民護航

難怪對家會吹風依家過23條

唔係淨係公務員
仲有醫護 社工 教育界 呢啲全部跟公務員薪酬嘅行業
仲有其他紀律部隊 消防呢？
同埋公務員又邊度得罪你 最多咪高層食屎

唔屌得架 一間就會被熱狗

Pk lu

依家就係要攬炒囉
用返泛登仔邏輯
你鬧我地要攬炒 唔走去鬧政府唔分拆出黎上財委會？

推post救港
咁我情願欣賞泛民啲大龍鳳

投贊成票？

嗰班垃圾真係痴鳩線

我不計代價要黑警減薪

成二日五十億, 係同一張上?

今時今日, 可能一開波就實彈保議案

好快比大口狗剪

根本頂唔到, 下屆不做白票撚呀

如果拉左幾個月嘅結果係一次過加返晒
咁不如唔好拉

真係cls

你連反對人掣都唔撚夠膽撳仲想叫我去進攻功能組別？

討論黎無乜用
因為議席唔過半
佢點都過到
係睇下拉布成效點

Diu

我想加人工

投撚埋贊成
仲要唔屌得

唔投泛民就係鬼
話投白票既就係分化撚
所以我最支持既方案就係令9月不公義選舉押後
英國暫定今年612審議bno平權+馬格尼滋基法姐係英國版本既香港人權與民主法案
我地要做既就係向國際社會爭取支持9月既選舉係70席直選
而唔係玩佢個殘廢選舉呀

灌佢飲酒？

睇pin
你去同政府講

咁樣浪費d錢
將d 錢放喺醫療仲實際啦

===================
入嚟幫幫手推
【理大成功研發快速測試系統】冇人理
政府$0資助

反對咩 因為3萬黑警，你同18萬公務員敵對

泛民投完反對會少18萬票？

班狗仲要換裝甲車

體制內抗爭呀嘛

以後政府將所有惡法同民生嘢綑綁一齊就全部贊成得
咁同比建席拎曬70席有咩分別
咁投乜撚票呀屌你老母

真係戇撚柒鳩
你入去議會投票同班保皇狗一鳩樣
我做乜要投俾你啊
廿鳩幾年都冇進步過
不過最慘有你班仆街黃屍豬
蠢撚到閪咁
邊有咁撚蠢嘅人㗎

點解咩都關投票事？
區議會過半之後 元旦一樣有百萬人上街
相反武漢肺炎後遊行示威少人咗好多
你自己問心武漢肺炎影響大D
定係區議會投完票搞到少左人

光復香港
時代革命

我就係唔明
我地中產派糖得少少10000+20000扣稅
而家要求加人工好過分？

我唔要一萬 唔好比佢過

1. 區議會投完票有一百萬人街又點？上街果一百萬係勇武你已經贏撚咗
2. 區議會投完票既國際人權遊行，有手足燒法院你地thank you sir, 元旦遊行你地捉鬼
點撚解又會唔關投票事？

又係既，係唔關投票事，只係個個都唔想付出，勇武就算唔洗坐都要俾人打，罷工會俾人炒吖嘛，咁咪課金俾工會，然後功能組別囉。個個都念力抗爭，希望三萬黑警惹到肺炎死撚咗佢咁咪獨立調查委員會都可以慳返囉

入到去仲要投贊成

一加就要加埋俾黑警
我地中產我地中產
沈旭暉就話層樓跌一半可以換真普選既話抵到爛
小小人工就試到你啦香港良心

你叫政府拆開上財委會咪即刻加俾你囉

其實泛民冇政治需要聽我哋意見，中間派選民先係左右泛民議席嘅票源，佢哋唔敢得罪，唯有犧牲激進意見。
泛民毋須用實際抗爭行動取得深黃選票選票。喺冇其他選擇下，深黃票源會自動流入泛民，唔成功嘅話可以用道德綁架方式，如「投白票係熱狗、最緊要建制輸」之類取得選票，相反中間派選票必須用實際行動取得，否則會流入建制派。
你係泛民理性上會點揀？其實佢哋肯盡幫抗爭者，純粹出於善心，已經超出自己政治需要。

我緊係想黑警同其他公務員分開
我係屌拉埋公務員同其他人嚟講

先屌10個鐘然後投贊成
最後會係10個鐘都慳返

你明知唔關投票事就唔好屈「個個掛住投票」啦

你走去叫政府拆出黎上囉

係咁架啦 公務員就係罪 但係之前成班就開post考乜考乜公務員 你一支持加薪就=25仔 私人市場一齊唔好加囉on撚9

不如乖乖地過晒佢 唔洗搞咁多野

唔會開實彈下
除非我哋嗰邊有實彈/疑似真槍
否則1118軍力都夠做
頂多調多堆閃光彈上場

武漢肺炎仲拎條命出黎博？傻撚左？

議員都要加人工

本來筆錢係用嚟應急
依家要搞到出年2月
要唔要都無所謂

依個問題就係你地投票當抗爭呀屌你老母

扌隹

加完人工，攞完OT ，跟住再攞10000

黑警又贏！

寧願冇錢收

天滅警隊
刻不容緩

真正既白票黨唔係叫人投白票既人
係入到議會缺席、棄權，甚至反過來讚成既人
而投呢啲人入去既選民係要為香港付上最大責任

幾時有人投完票就當抗爭完？又屈

佢地唔去投票就一定會去抗爭？
投左票嘅人就一定無去抗爭？
去左抗爭嘅人一定無投到票？
兩者根本完全無關

投贊成真係傻撚左

投票啦
投啦，仆到去投啦

過佢老母..

工會呀
你地最中意既工會呀
出賣你地呀

Posh

點解要加 點解唔係醫護加

政府出大絕，都無咩計

個工會鬼撚到痴線
呃鳩班人係啲唔適合嘅時候去罷工
工會唔係話會有法律保障咩
當初你個濕鳩程序拖撚左咁多日先玩罷工
中途又打擊自己士氣
仲有班痴線佬當佢哋神咁拜

交名單

1. 全民派1萬蚊，要先經財委會審議。
2. 財委會星期五復會。
3. 第一個議程就係警隊加人工（逼全體公務員攬炒）。
4. 除非政府願意調動議程，否則「全民派1萬蚊」會排在「警隊加人工」後。

如果政府堅持唔調動議程，我情願唔要「1萬蚊」。麻煩立法會議員儘一切辦法阻止「警隊加人工」。

#唔該你收返

你有一半就架空你立會用基金做野喇 on9

痴線 將啲錢送去愛護動物協會啦 反正都係愛護狗隻

一定要好似612咁出去圍佢 一定唔可以過

殺

到底幾時先甩p 好想推post

上街！２２８！上街！

諗辦法唔比佢批
仲有ot錢 迫佢班popo罷工
好似5-60年代咁

放心啦，泛民保皇聯手，一定會好快通過

[齊來拆大台] 醫護工會出賣罷工醫護+預算案邊個贊成邊個就係鬼

唔撚係呀嘛

拉咗好耐布啦
好似由2019年10月立法會開財委會 玩到宜家

公務員工會係咪可以做野？
因為同黑警綁埋一齊，拖延加薪，可以搞罷工（咪唔係政治原因）

最後過到嘅話咪又冇撚用

否決呀！

same

人地個工會係上販民底既民間記者會出聲架咋
做野，會費佢地就識收

其實嘥9氣 就算調動議程 建制派佔多數 狗隊一樣加到人工 除非拖到換屆 但咁樣政治代價好多 所以攞$10000好過 9月立會要變天先有價講

pp

大陸人同其他民族嘅分別
大陸人只會害人
不會幫人
所以別人幫他們
他們也覺得是害他們或別有企圖
因為他們世界是沒有幫人的事情。

乜野我叫呀
你講野咁悔氣無野好討論啦

推佢老母黑警死全家

推要求增加黑警殮葬津貼

好無助！可以點？

衝多次入立法會~!?! 個廁所.....

推
出去唔係問題 但要重演612有啲難度

推
加佢老母

有部分人乜野唔做就話攬炒，叫大家一齊活躍啲又叫人慢慢黎長期抗爭呀波蘭呀。其實呢班人乜9都冇做過，得把口。

同意

其實點解個個講到有得揀咁，而家夠議席反對咩？

夠票反對咩?
就算拆開一樣過硬
反對, 泛民同B隊首先要得罪選民, 同貪錢香港人講叫佢嘔翻一萬出黎?
唔夠 18 嘅, 一黎無錢收, 二黎唔係選民, 實係最大聲, 議員會聽佢地意見?
仲有公文袋D人, 喺合適嘅時間就唔投票/唔出席/唔反對/撳讚成

其實要加人工咪俾佢囉

屌你老母啦

所以咪要光復立法會囉

咁解仲有咁多白票撚屌泛民怨婦唔撚明

popo加人工每年都要上一次立會

原來你唔想佢地加人工咩？

自己有入加薪
會做乜野

以支共鬥爭手法敵人支持我反對 呢鋪一定要全力阻止黑警加薪
跟住下屆立會再推減薪 及解散警隊

行動POST 推 星期五 上街！

屌，有咩可以做？

推起左關通唔通過咩事？

你要跟人地個規矩玩可以有咩方法

唯一方法就係再圍多次立會 搞大件事

柒左一次咁好聽？
明明係岀賣左香港人

再嚟612？

監倉，強姦房，雪櫃，海

形式主義抗爭

不如我地都開個po,負皮當投左反對票

推一推

比心機，大大力拉布啊dllm

咁天真

如果唔過 成班醫護會內心屌9政府

唉 政治操作

直頭否決啦，唔好拉布

保皇班L樣一定現晒形，成班喺立會都表演奶屎眼

夠票咩

情願一齊唔好加
攬炒

拉咗兩個月
你睇下財委會主席係邊個先啦
就頂唔住

如果你覺得公務員工會係有用或者會有行動，咁你仲天真過阿嬌

立會過半就話否決到啫
政府要過你吹得佢脹？

絕對唔可以比佢哋加薪

咁你有咩高見

攬炒啦，一齊唔好加

邊個做都係一樣，最後都係會過，綁架左其他公務員同醫護教師呢類跟公務員加薪，無人敢得罪幾十萬選民

WTF

泛民呢鋪係難撐，好多人會為左一萬而反面，隨時9月輸埋

拉倒左會少18萬票？

推鳩爆佢

加佢老母

老實講 就算今年唔推 下年都會推on9政府

一係將一皮放入抗疫基金，
一係攬炒唔撚要，
黑警加人工嗰一皮都洗得唔開心

......

等左好耐啦
有payback收
正

好掛住612 好掛住大家
諗起已經有好多好多手足犧牲咗就好傷心

過左有份受惠 但我寧願全體減人工

up

有錢無命享

強制隔離14日

要有人吹雞

洗唔洗 沖一沖個垃圾會

洗滌下佢既罪孽

推
我哋香港人都冇人工加啦
加你老母咩

泛民唔拉布, 九月不投票

屌你, 又加. 食屎狗

香港人有吉士咪好似612咁晨早去衝佢垃圾會，咪有機會開唔到會囉.....問可以點 睇嚟真係回哂塘 抗爭已死

有無辦法拉布拉到下屆立法會洗牌

因為覺得已經做唔到 唔會夠人
我一直抗爭 身邊嘅同伴就一個走一個...

雙贏: 黑警加薪舊錢拎出嚟派埋俾新移民啦。

唔係柒，係投機

wtf 唔拿係ma

全民聯署，唔要一萬都唔可以黑警加薪！

反對黑警加薪

都唔夠票 點拉布 人地可以剪

好似反修例咁樣反，總之開唔成會就ok

但係依家泛民冇咩聲氣

係order清晰左好多
612你唔衝都唔知打唔打散你好
而家一有風吹草動佢打死你唔會聚到人

佢地最大缺點就係唔變通
所以每次我地出完大招呢招之後都會俾人破撚左

30萬黑警對700萬港人的對立

3萬黑警對700萬港人的對立，白粉波有問題

哩句又幾百搭
送中條例一樣可以咁講

你太睇小公墓圓，都不知幾多公墓圓想佢地死

聽親公務員都話寧願攬炒
泛登真係平行時空

屌那星

ＰＵＳＨ

泛民做野唔該 唔好再齋up屌你老母

發動群眾包圍立法會？

天滅黑警

一定唔可以比班曱甴加

如果政苦夾硬要加黑警人工。。。

係 朋友都話攬炒問題

咪係

夠票反對咩

送中條例都唔夠票架

如果關注度夠高，大家齊心就可以重現612阻惡法
可惜唔太可能

咁多個月了 你重未睇清楚? 根本香港人好撚多都係自私精

只要黑警冇得加
我仲開心過加人工
冇野開心得過黑警冇錢加

利申：公務員

0成本抗爭

成班唔知泛民盲粉定五毛講到公務員唔肯攬炒咁

聽日就係 推呀

快D加其他公務員先啦呢排唔夠錢先

我比較好奇班五毛同熱狗會點分化

拉完布咪又係加小朋友咩
諗下下之立法會選舉點控制議會好過啦

agger
唔知泛民拉幾個月布做乜鳩
一樣加咁多

依家梗係減人工啦仲想加
班公務員都唔會走架啦

減公務員
出面減得仲多呀傻仔

我要3萬黑警肺白 thanks 個一萬我情願唔要

我咪話仲加乜鬼囉
減佢地都唔會走仲洗乜加
傻咩仔？

咪係 令人覺得有做野咁
事實仲搞到原本班支持者散哂

講緊出面私人工會減得仲多呀
On9

九唔搭八
你真係on9

係咪真係由得佢聽日過

因為都你未返過工

日日work from home
我個女都6歲啦
未返過工

唔好自爆個人資料

福

哩日終於黎到

。

Push...

寧願不要 都不想讓黑警加薪。

拉布擺姿態

保皇狗同熱狗一定會封鎮泛民投支持呢個選擇
對保皇狗來講
泛民投支持同反對都冇分別
一樣可以照過
但投反對就得罪想拎錢個幾十萬選民
投支持就得罪連登仔，預左會比熱狗同皇狗打手狙擊
到時肯定會踩中保皇狗陷阱
明明我地睇穿左保皇狗目的
但有班傻鳩就係感情用事
睇唔出首要目的係踢走保皇狗
你唔踢走保皇狗
泛民所謂表態反對拎光環
但實際令自己得罪中間派而選舉失利
係最on 9 既選擇
更加唔好講你反對完都係照過

現實

建制多人，冇計，維有黎緊9月睇下點。

唔好阻住我呢個高貴嘅高級公務員加人工

問題係仲有on9信體制內抗爭

你減人工肯唔肯？

咁快比人減人工
多數做濕9文員仔 廢物
又唔見醫生 地盤佬減人工？
廢物

返唔返過工 關個女咩事
唔比你十幾歲大左肚

今日一定要加人工

加人工

packback條數應該都幾大下
呢個moment 有得拎呢舊錢會輕鬆好多，但係要益班狗不了
dllm好撚肉痛但係我更希望呢個世界有報應班狗一蚊都唔值得

但係應該會剪布通過

全力拉布

地盤佬工都無得開喎ching

誓阻黑警258億通過！！！

最遲4月前都肯定會加，公墓員根本唔會怕攬炒，明知最後一定會加，當儲錢

大把公務員口講支持攬炒
但心入面知 通過只係遲早既事，一定有得拎返